---
title: ما المقصود بمفردة "مشروع"؟
---
### المشروع هو محاولة مؤقتة، أو سلسلة من الأنشطة ترمي إلى تحقيق نتيجة محددة. والمشاريع مقيدة عادة بموارد محدودة ولها أيضاً مدة محددة، اي أن لها بالتالي بداية واضحة ونهاية واضحة.